\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{charter}   % tipografia
\usepackage{graphicx}
\usepackage{bytefield}
\usepackage{subfig}
%\usepackage{makeidx}
\usepackage{paralist} %itemize inline
\usepackage{multirow}
%\usepackage{float}
%\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{sectsty}
%\usepackage{charter}
%\usepackage{wrapfig}
%\usepackage{listings}
%\lstset{language=C}


\input{codesnippet}
\input{page.layout}
% \setcounter{secnumdepth}{2}
\usepackage{underscore}
\usepackage{caratula}
\usepackage{url}


% ******************************************************** %
%              TEMPLATE DE INFORME ORGA2 v0.1              %
% ******************************************************** %
% ******************************************************** %
%                                                          %
% ALGUNOS PAQUETES REQUERIDOS (EN UBUNTU):                 %
% ========================================
%                                                          %
% texlive-latex-base                                       %
% texlive-latex-recommended                                %
% texlive-fonts-recommended                                %
% texlive-latex-extra?                                     %
% texlive-lang-spanish (en ubuntu 13.10)                   %
% ******************************************************** %



\begin{document}


\thispagestyle{empty}
\materia{Organización del Computador II}
\submateria{Segundo Cuatrimestre de 2014}
\titulo{Trabajo Práctico II}
\subtitulo{Procesamiento de Im\'agenes}
\grupo{Siga la Vaca - Mollejas}
\integrante{Delgadillo Abel}{74/12}{adelgadillo91@gmail}
\integrante{Gamarra Ignacio}{792/11}{gamarra\_mi32@yahoo.com.ar}
\integrante{Guillamon Héctor}{587/11}{hguilla@gmail.com}

\maketitle
\newpage

\thispagestyle{empty}
\vfill
\begin{abstract}
En el presente trabajo, resolvemos cuatro problemas planteados usando dos herramientas diferentes: el lenguaje C y el modelo SIMD. A continuación, comparamos los rendimientos de ambas resoluciones, experimentamos sobre las implementaciones y, finalmente, exponemos nuestras conclusiones y dificultades.
\end{abstract}

\thispagestyle{empty}
\vspace{3cm}
\tableofcontents
\newpage


%\normalsize
\newpage

\section{Objetivos generales}

El objetivo de este Trabajo Práctico es comparar los rendimientos entre las 2 implementaciones mencionadas anteriormente,
para luego verificar si se cumple que las implementaciones realizadas en Assembler que utilizan operaciones SIMD tienen un mayor rendimiento
 que las implementaciones en C que, en principio, no utilizan procesamiento en paralelo.
 En cada uno de los filtros a implementar se realizarán distintos experimentos que se detallan a continuación en la siguiente sección.

% \section{Contexto}
% 
% \begin{figure}
%   \begin{center}
% 	\includegraphics[scale=0.66]{imagenes/logouba.jpg}
% 	\caption{Descripcion de la figura}
% 	\label{nombreparareferenciar}
%   \end{center}
% \end{figure}
% 
% 
% \paragraph{\textbf{Titulo del parrafo} } Bla bla bla bla.
% Esto se muestra en la figura~\ref{nombreparareferenciar}.
% 
% 
% 
% \begin{codesnippet}
% \begin{verbatim}
% 
% struct Pepe {
% 
%     ...
% 
% };
%
% \end{verbatim}
% \end{codesnippet}


\section{Enunciado} 
\input{enunciado}

\newpage

\section{Solución}
\input{solucion}

\newpage

\section{Conclusiones y trabajo futuro}
	La utilización del modelo SIMD para la implementación de nuestros algoritmos nos permitió alcanzar resultados 
	significativamente superiores en cuanto a la eficiencia de la utilización de recursos (particularmente, 
	memoria de la pila del programa en ejecución) y en cuanto a los tiempos de ejecución. Cuanto más grandes 
	fueron las entradas de los programas (las imágenes), mayor diferencia encontramos a favor de las versiones hechas 
	en SIMD, contra las hechas en C.
	\paragraph{}
	Sin embargo, la programación en SIMD nos resultó una tarea ardua. La escasez de instrucciones, las pocas posibilidades 
	para hacer comparaciones, con la ausencia de saltos condicionales de forma natural, la preocupación constante por los 
	bloques de lectura y escritura, la generación de casos bordes de tratamiento particular; todo esto hizo que 
	la dedicación demandada en la programación en este modelo sea muy grande, llevándonos tiempos de desarrollo muchísimo 
	mayores, incluso hasta treinta veces más grandes, que los tiempos de desarrollo en C
	\paragraph{}
	Por otra parte, la ausencia de saltos condicionales en las instrucciones SIMD nos ha obligado a ejecutar en algunos 
	casos porciones de código que podrían haber sido no ejecutadas. 
	Si bien la obsolescencia que esto implica en nuestro trabajo se vuelve despreciable ante la ganancia en la baja de los accesos 
	a memoria, esto nos permite pensar que en un problema en el que el acceso a memoria sea de menor necesidad
	, el rendimiento del SIMD no va a ser tan bueno con respecto al de C.
	\paragraph{}
	Un defecto más de la programación en SIMD es lo escasamente descriptivos que resultan los códigos escritos. Se torna crucial la prolijidad por parte del programador y el conocimiento del problema a resolver por parte del lector.
	\paragraph{}
	De cualquier forma, para el tipo de problema que nos tocó encarar en este trabajo, y teniendo la performance como principal criterio de evaluación, el modelo SIMD fue la herramienta ideal para su resolución, alcanzando velocidades de ejecución que no hubiésemos alcanzado sin ella.

\end{document}

